標普：中國地方政府債務可能達6兆美元

標普：中國地方政府債務可能達40兆元

預計2017年中國「隱性」地方政府債務高達40兆元人民幣（合6兆美元），相當於中國國內生產總值(GDP)的60%，這一比例高得驚人。這正值中國經濟降溫，製造業開始受到中美貿易爭端衝擊。

雖然確切數字未知，因為大部分債務不在資產負債表上，但標普全球(S&P Global)的一份報告估計，中國地方政府融資平台(LGFV)已積累了30兆至40兆元人民幣（合4.5兆至6兆美元）的債務。

該報告稱：「這是一座蘊含巨大信用風險的債務冰山。」

多年來，中國地方政府一直未獲準在資本市場上發債，因此，為了向基礎設施項目提供融資，它們不得不創建了另外的融資工具。基礎設施項目是推動中國經濟增長的一個關鍵因素。

雖然地方政府最近才獲準發行債券，而且中央政府試圖打擊地方政府的表外融資，但地方政府融資平台仍很活躍。上述標普報告顯示，近年來，地方政府利用政府和社會資本合作(PPP)和投資基金為許多基礎設施項目提供融資。

報告稱：「這只是增加許多項目的隱性政府債務的另一種方式。」

報告稱，隨著中國經濟降溫，高水平債務的結果可能是地方政府違約——尤其是在「實力較弱的地市級或區級政府」。

預計中國經濟增長將在未來幾年放緩。今年中國第三季度GDP預計將增長6.6%，較上一季度略有下降。中國政府還在推行嚴格的銀行業改革，收緊了通過表外管道獲得信貸的管道。

與此同時，中美之間爆發的一場激烈貿易戰，預計將在未來幾個月內削弱中國的經濟產出。

40個人工島is not a dream

減咗一兆了

想還果d先叫債
冇諗住還果d係鬼債

香港外匯

沒事兒

南水北調

美圓喎

地方債務係地方既事，關中國咩事

唔緊要
起6個人工島

香港幫手填左1／6先

爆未呀
快啲啦

其實抄幾條友家就打得贏貿易戰

美元，幫到48分之一先真。

其實無債主未無債務囉
又或者將債務共享俾市民
咁解決唔到咩

唔覺得會爆，未去到臨界點
債務個個地方都有，而且唔係外債
Inter com liabilities 討論黎把撚

市民的債可以算債嗎?

唔準爆

唔知中國經濟幾時爆，但爆起上嚟，到底可以去到咩程度，好想知

咁諗又好似唔係好多

所有有份投資中國既投資者

即係47兆港紙
柒婆話要用1兆港紙起人工島